幾時會有口罩指數？

用口罩代替港幣購物

二者之間的差別可能如下：N95口罩濾材細緻可阻擋部分細菌，但不能阻擋病毒通過，卻造成呼吸困難。外科用口罩不能阻擋病毒，但能捕捉別人，或配帶者自己咳嗽出來的帶有病毒的唾液顆粒，叫飛沫。
患肺炎的配帶者咳嗽時，呼氣透過外科用口罩濾材排出口罩外，帶病毒的飛沫則被過濾在口罩內側，防止飛抹飛散傳染到他人。如使用N95口罩，由於濾材太細緻，咳嗽時突升的高壓呼氣一時無法穿透濾材排出口罩外，帶飛沫的呼氣乃朝口、鼻四周的口罩空隙向外噴射而出，傳染四周的人。

明白